[哲學討論] 學哲學到底係為咩

雖然話哲學係追求知識同真理，但就算理解各家哲學，但好多時連自己身邊既各種問題都處理唔到，例如無錢，根本連生活都生活唔到，處處卑躬屈膝，為個少少人工而努力，咁學哲學，理解世界，又有咩作用?

利申討論緊自學哲學

寸鳩人哋有謬誤？

同好

改變思想方式?
追求自我實現?

我覺得學哲學係睇事情唔同左
我睇逍遙遊同齊物論果時有好多煩惱
但睇完之後覺得一個人追求逍遙
係唔好自尋煩惱
唔理唔諗唔怨唔為此而苦
忽然覺得自己好渺小
係呢個世界上根本微不足道
唔識既野仲有好多

以上其實同文本冇咩關係
只係個人感情抒發

哲學從來都唔會令生活順暢，
你要過得幸福，應該要去信教。

做唔唔到？

浪費自己時間，
比其他人當自己痴線佬

諗下野都要話有咩用？

唔係既，只係有感而發，覺得自己都算理解一D哲學理論，但自己發生左Ｄ事，令我覺得自己好多野都處理唔到，雖然話讀哲學令我自己對一Ｄ名利追求睇淡左好多，但實際上仍要向社會現實低頭，覺得有Ｄ感慨，先會出呢個post同大家討論下

已經係人地眼中既痴線佬

無用之用

如果你都叫痴線佬，
咁我應該要入精神病院啦

自我安慰

真正懂哲學既人，能夠利用哲學同個人行動相結合，為自己帶來更好既生活。咁點會搞到無錢，連生活都生活唔到?

唔好用哲學來顯示自己既智慧，而係以哲學做為個人生活既基本準則。

用黎規範自己行為？

可能係我未到呢個境界

其實你已經自我解答左。
你努力賺取左人工，可以用來作生活所需。
點解你覺得處理唔到"無錢"既問題“？
如果你要過優越既物質生活，點解唔學金融，經濟，醫學，工程，而要學哲學？
如果你理解哲學，你應該更重視心靈，而唔係物質生活。

再補充一下，你可以學哲學，可以有搵食技能去過好好既物質生活，
但係你唔可以當左哲學係一種搵食技能，而去質疑佢既功能。

同一種藥物，有人可以用來救人，有人可以用來去殺人。
你唔可以因為有人用來殺人，所以就話隻藥純粹係用來殺人。

不正當使用藥物，對身體來講，佢都可以係毒藥。
就好似哲學，你唔可以因為有人不正當使用，而否定佢既正當功能。

不能同意更多
利申：讀緊哲學，識人開口埋口都好刻意營造自己識哲學，經常喺啲九唔搭八嘅情況下亂咁拋啲哲學term出嚟，但一係一知半解，一係就直頭解錯，成件事柒到...

我覺得宜家啲人好多都幾冇思想，自從有oop同ai，我覺得唔只職業同人，甚至成個世界都可以被取代，可以做到你唔會覺，到時哲學係比你知道你唔係痴線既出路

btw就算係宜家，我覺得痴線既唔係啲哲學撚，係普通人

留名

讀完會仲撚煩，
仲多左d問題，
會煩埋d衰撚過無錢既問題，

好似存在主義咁，
話你聽人生係無意義嫁啦，咁點丫？
就係無意義都要好撚積極 熱血咁生活
然後想像sisyphus 西西弗斯係好撚幸福

其實可以好似日本人咁對無常睇得咁撚熱血

為左令其他人認同自己嘅睇法

語言學、社會學、神經科學等等，
去到盡頭都要處理哲學問題。
如果咁都叫 unrealistic，
有乜學問唔係 unrealistic。

人文學科全部都呃飯食，好未？

咁你出返去開膠post 啦，
夠 practical 同 realistic啦。

哲學能夠釐清及定位問題。
哲學至少會同愚蠢搏鬥，
讀多兩本哲學書先啦，好嗎？

啊烏大龜應該連邏輯主義都唔聽過

啊烏大龜應該連邏輯主義都未聽過

係愛呀哈利

原來烏大龜既哲學同邏輯係分得開既，失敬失敬
同你個mba入學考試有logic題係想論證乜

應用意識形態，
大佬，你到底講緊咩野啊？
讀多兩本哲學書，
相信你會出少好多膠post

消遙遊真心西利

我覺得哲學對我人生好有幫助，唔係一種用來嘴炮或者搵食工具咁簡單。

我嘅睇法就係哲學係一個垃圾桶。差唔多所有已知嘅學問都來自哲學，當哲學轉身出嚟嘅學問有實質用途，就會獨立成科，例如心理學，語言學，政治科學，經濟學，物理學。所以哲學剩低啲嘢係人哋唔要嘅嘢，哲學家亦都係抄緊垃圾桶，睇吓有乜可以用。例如認知科學會搵Chinese room argument, 語言學會搵康德，文學會搵derrida，電腦科學會搵logic，數學會搵羅素，社會學會搵馬克思，歷史學會搵Foucault,經濟學會搵Adam Smith。即使哲學本身無意義，佢亦可以啟發其他嘅學科，唔同學科嘅人都應該睇小小哲學。

為左拯救世界

利伸: 哲學系

你講嘅logic應該係三段論，亞里士多德嗰啲。
佢講考試既logic 係類似數學嘅題目。

咁多呃飯食的人齊集，
仲唔揭穿我地虛偽的真面目？

即係英文科如果牽涉數學題，
要加減數，咁加減數就屬於英文科內容？

哲學係我認為最有意義既學科
藝術鑑賞都係

我講緊加減數成個運算過程，
唔係對英文字的理解。

你地討論既就係邏輯主義
三段論又好，平時做數都好，其實你既邏輯係同一種邏輯，而且可以一齊用

symbolic logic，discrete maths，就係例子
如果你將來讀到discrete maths，你就會對邏輯主義好有感覺，就算你冇讀過，可能好基本既中學程度set theory 已經將你上面果兩種邏輯結合緊

我覺得邏輯似數學多過似哲學

卡生，久仰久仰

停一停先，唔好混淆左兩個層面：
語言同語言學，邏輯同邏輯學係兩個問題。
人天生用邏輯係一回事，
邏輯學作為學科，一定係西方哲學的產物。

唔係因為份卷牽涉邏輯，
就話係其他學科的教授內容，
你自己都覺得荒謬啦。

我都認識少少咋。

哲學上任何一樣理論基本上都會有人出黎論證，而論證既過程包含邏輯
如果撇除邏輯，純粹拋個理論出黎其實冇意思，你好難論證架woo，就好似三次數學危機，一出黎既時候係一d 完全冇數學成分既問題，你可以google 睇下
就好似古希臘班詭辯家，如果邏輯似數學多過似哲學，咁蘇格拉底你唔會話係數學家掛

btw尋日01哲學提到公孫龍，你可以睇下，呢個係咪邏輯，數學？咁你又覺得佢係咪哲學？